有冇入拎實物股票自己保存

想知道呢個動作多唔多人做

如果對果間公司有深厚感情就會咁做
否則都會擺番一通 又唔駛存倉費 除時中出即飛

50
158
拎左

食左四叔個餐未

389前世有拎

拎實物股票同放錢落床下底有咩分別
一燒晒就訓街

第一隻抽既IPO

可以補領

電腦有晒record

有，拎左1113出黎

想問個手續煩唔煩？
同收費高唔高？
其實拎左實物轉名要點做？
有無關鍵字眼google搵到？

關鍵字：實物轉名要點做
應該得

咁耐都做唔到無紙化

好撚煩~
上年搞過
第一次要去銀行/證券行拎實物, 再去灣仔比tax, 再去另一個地方轉名
第二次去拎紙
全部係office hour
如果返朝9 晚5 要請2個半日假去搞

證券行拎實物好伕可以唔洗去稅務大樓，唔知係咪真

可能佢講緊實物股票買賣

1.同銀行/證券行要求提出股票
收費要問番你既銀行/證券行
我用開一通 所以冇查過收幾錢 唔係免費都最多$10

2.等一星期左右（因銀行/證券行而異）
去銀行/證券行拿張未過戶既股票證書
再當場要求職員幫你吸印落股票證書背面第二名見證人果到
再係股票證書背面填妥你個人資料（姓名，地址等）

3.之後就去灣仔合和大廈做過戶
搵番你隻股票既過戶處（中央證券17樓，卓佳22樓；卓佳營業時間：星期一至五0900-1630）
（你張未過戶既股票證書上有寫邊間過戶處，或者上網搵都得）
上到去比張股票證書+答佢想要幾多張股票（正常就1張）+比港幣$2.5佢
佢會比番張過戶收據你

4.你憑果張收據就可以係約兩星期後親身或委託他人上番過戶處拿已過戶既實物股票
收據上有列明邊日起計一個月內可以有得拿

完

合和大廈中心

哦~我果陣做埋轉名

Thx. 過戶佢用係咩

我試過係渣打提出股票，但多你一個步驟
就係要先去稅務大樓打厘印，打完先再去過戶處

你係銀行/證券行拿果張股票證書上既名仲係間公司（「HKSCC Nominees Limited」）
你去過戶係去轉番自己個名

經常咁做，長放仲乜要股票行

冇人用郵寄

我原本係擔心唔見張紙=冇左身家

但原來冇咩用 拎出黎係為慳存倉

所以我都會拎
但想問你下下都拎下下去 咪好煩

大把人拎/拆實物碎股做開會黨；
無紙化真係得啖笑，當中既得利益者太多。拎開實物股果堆你又冇得逼佢存做電子倉，9幾年話無紙拖到2019定2020先喺IPO試行。

收股息唔使比證券行抽水
直接寄支票/入户口 (option)

無紙化行唔到其中一個原因係亦會收管理費
唔係邊個管, 邊個請人去睇住個倉, 同MPF 基金一樣
只係方便管理

但而家揸實物就係唔想比人抽水
收息又唔使比手續費

所以兩邊都反對(證券行/散户股民)

可以睇下我篇文章講點樣拎實貨同埋點樣收股息

住公屋嗰班廢老大撚把人咁做

拎實股日後你死撚左
你屋企人有撚排煩

講梗有錢再買一手個d

想問拎左出黎收息仲收唔收到以股代息？
同埋我第時再買一手係咪又要做多次個程序

拎左出黎之後如果係收股票就直接寄張股票比你，印埋你名上去

我岩岩果次5號仔直接比左錢我
佢係唔係每次派之前會寄黎問你要股定要息?
我收唔到

唔見左麻唔麻煩？

唔知係咪隻隻一樣，但港鐵有得一早預設收股票，咁就唔使次次都話要股票

報失登報紙，之後補領

我上次拎完實物股
轉名前要去比stamp duty

點解你唔駛...

冇人問過我預設係咩

登報紙？

個陣我問職員使唔使去稅局，佢話我賣先至要比

有D 奇怪..
由HKSCC NOMINEES LIMITED 轉去自己名算唔算轉名呢?
如果算, 應該要比稅
有冇高人解答下

轉 名 手 續 並 不 算 太 繁 複 ， 正 確 程 序 是 先 到 灣 仔 稅 務 大 樓 3 樓 稅 務 局 繳 交 印 花 稅 ， 稅 額 是 5 元 再 加 股 票 市 值 0.5% ， 一 般 情 況 下 只 需 一 兩 小 時 便 可 完 成 。
在 拿 到 股 票 後 ， 填 妥 實 物 股 票 背 後 的 轉 讓 書 後 ， 就 可 以 到 過 戶 處 辦 理 轉 讓 手 續 ， 由 於 你 持 有 的 控 及 生 所 屬 過 戶 處 均 是 「 香 港 中 央 證 券 登 記 有 限 公 司 」 ， 故 你 可 一 次 過 辦 理 兩 隻 股 票 的 轉 名 手 續 ， 地 址 是 香 港 皇 后 大 道 東 183 號 合 和 中 心 17 樓 。

咁一係你就係computer share到登記番你的持股，之後係個到選擇以股代息

巴打係銀行提倉?

巴打係證券行提倉?

係